【估地方】貝多芬就黎250歲生日，大家諗住點同佢慶祝？

大約五年前，我遞上辭職信，去咗歐洲一個月，搵貝多芬嘅足跡。

去過佢出世嘅地方，佢住過嘅屋，佢嘅墳墓。

佢有好多個故居，有唔少依家都仲喺度，可以俾人參觀。
有日我去到其中一個故居，冇人。後來係一個婆婆幫我開門，佢仲幫我做導賞。
我問佢平時一日有幾多人黎，佢話一個星期都有幾個。

呢度係貝多芬間房。我問點解地下咁亂，佢話貝多芬平時就係咁亂。

間屋仲有個小型展覽。呢張係貝多芬嘅筆跡。

婆婆話貝多芬好鍾意行郊野地方散心。我隨口問佢知唔知貝多芬以前行開邊條路，話我想踏上佢嘅足跡。佢話貝多芬應該都係求其周圍行。

參觀完故居，我就喺附近是但搵d 山行，FF貝多芬都係咁行。
喺某個地點，我影咗呢張相。

巴絲打有心機嘅話可以去搵呢張相喺邊度影。
解題需要利用遊記線索，貝多芬嘅資料，同埋相嘅地形。冇學過音樂都玩到。

今次遊戲嘅禮物係送俾貝多芬。
去認識佢嘅一生，探索佢去過嘅地方，聽佢嘅音樂，就係我地俾到佢最好嘅生日禮物。

貝多芬生於1770年12月16日德國波恩。

貝多芬一生都經歷痛苦同掙扎。我認為佢嘅音樂唔應該用好好聽黎形容，因為佢嘅音樂就係代表咗佢嘅一生。

走之前我問婆婆最鍾意貝多芬邊首作品，佢話係呢首。

First nigga

輕輕幫樓主推

LM!

第二應該係 Vienna嘅 Central cemetery

唔識幫推

hadi karimi 畫左beethoven既3d 樣，應該係最接近佢真樣既3d painting

呢年年頭由期待辻井伸行黎香港彈帝皇，再係度諗會唔會有人黎香港彈下最後幾首piano sonata，到最後終國肺炎攪到咩都取消...只能夠不停loop CD...

我聽Arrau 嘅 Piano Sonatas

冇錯。但目標係搵最後嗰張山景相。

彈首fur Elise 俾佢聽
樓主呢

正皮係俾貝7

寫呢個post

都揮得幾齊

唔識 留名學野

去過salazbg 莫札特故居only
但睇番其實住左無耐

羨慕

鄉下，同埋最尾幅圖遠處見到河
所以我估係Baden
行嘅地方應該係Karolinen -höhe?

第一張D屋肯定係奧地利

我有類似經驗，2018年去俄羅斯睇世界盃順便參觀柴可夫基故居，入到去一個中年女人先走出黎開燈，我估平時都係好少人嚟

蝕錢必聽！
Rage over a lost penny！
經常彈！

如果有人點到個位置係50米範圍內就贏。但係今次冇獎。

多口問句
樓主有冇試過用Google Maps 可以用street view 去到你影相個位?

唔答有關提示嘅問題住。
但如果有人講得中50米內，我就會覆佢話佢啱左。

live咗

留名

Btw 樓主份樂譜

你係點睇得出？

得一頁

大家俾個薄面貝多芬，唔玩都聽下佢d 音樂

Ching仲有冇去其他作曲家既故居 我全部都想去睇下

我住嘅airbnb
喺市中心

Schubert

Budapest 搵 Liszt

Salzburg 搵Mozart

Berlin 聽Martha Argerich 同 Daniel Barenboim

我諗除咗mozart其他人嘅博物館同故居都好冷清

去Leizpig 同 Dresden 搵Bach , Schumann 同Mendelssohn

聽Opera 遲到，買普通位，但職員為咗唔影響聽緊嘅觀眾，開咗個吉嘅包箱俾我入去坐。

係。好多時都包場

Royal Albert Hall 聽Pomp and Circumstance
一生難忘嘅經驗

#37 至 #49 有嗰次歐遊嘅其他相

如果遲d有機會，會去搵Tchaikovsky 同Rachmaninoff

有無行程表

睇下搵唔搵得返先

應該冇咗
大致上係咁：
London
Manchester (睇snooker)
Brussels
Cologne
Bonn
Berlin
Leipzig
Dresden
Nuremberg
Munich
Salzburg
Vienna
Budapest

樓主有無去過mendelssohn屋企
有錢仔黎
聽講書房有部grand piano

有，嚇到手震

原來係真既
不過早死，天嫉英材

btw
beethoven既前半生算過得唔錯
又跟過Haydn
又有patrons
佢係一個天才
你婆婆最愛既曲好神奇
明明冇一段特別優美的melody但係聽親都毛管戙

佢童年俾阿爸迫練琴
青年佢算最開心
佢性格孤僻，聽唔到人講野之後就更嚴重
但佢一直都有唔少好好嘅朋友幫佢

佢尊重haydn, 但後來都覺得冇咩野跟佢學到

貝多芬Piano Sonata No.1 已經超越咗haydn 絕大部分piano sonata

佢阿爸好似酒鬼黎
成日打佢
十足十Michael Jackson老豆
mozart都係畀人推出來架

Haydn算係top
佢見到自己偶像應該對佢有好大幫助
我好似聽過beethoven有首曲夾埋hadyn既曲一齊播先岩定點
我搵下先

留名
古典音樂人尋根之旅

haydn 係佢嗰代嘅top

beethoven 嘅出現，之後嗰代作曲家曾經有信心危機，覺得冇可能超越貝多芬。
但事實上beethoven push 到100年後歐洲音樂界上咗一個顛峰。
但依家唔知做咩，得返film music用呢個style。

pop唔係唔好，但少咗好多音樂內容。

如果要講romanticism 嘅顛峰
我覺得係tchaikovsky 同 rachmaninoff

之後就大家各走各路

樓主有冇喺musikverein聽concert?
上年我用唔記得7定8euro即日買咗張vienna phil public rehearsal嘅飛
抵到爛

beethoven之後
wagner 都好革命性既

Mendelssohn家族開銀行，有錢好正常

有。買最後排企位6歐，聽Gustavo Dudamel。
唔夠高，俾前面企嘅白人遮住晒

我真係好鍾意tchaikovsky重有個人聽mahler好有feel
反而rachmaninoff自己少聽，純粹冇聽開，宜家唔知點開始

都係。但少研究opera

但都有去新天鵝堡搵wagner

果陣去科隆
有幸day trip去波恩玩左一日好寧靜

我鍾意Mahler 4
Claudio Abbado 走咗7年了

死撚咗生咩日

我聽zubin mehta
企位要早啲入去霸位我都係企第二行

wagner 用leitmotif去代表character, feelings
film music 都有大量借用
star wars imperial march 之類
不過佢個人好自大同係anti-semitic，不過係有料既

由piano concerto no.2&3開始

我都係day trip 去bonn。果日落雨，擔遮望住個像，感觸好深。

又係你啊陳生
兩首都聽過，等我煲返先

好想今世可以彈到一次rach 2

利申：頭幾個bar 都搞唔掂

樓主去搵埋Bartok啦

仲想搵shostakovich
佢呢個真係傳奇人物，歷史迷一定要識佢

我個彈琴friend話練唔到rach都無計
手真係唔夠大
係咪真
自己唔識彈piano

你指shostakovich係legend?

頭幾個chord，手唔夠大要用arpeggio已經覺得冇咁啱feel
但都唔係呢個問題，要彈呢首嘢我真係差幾個level

係。佢嘅音樂同蘇聯政治密不可分。

佢liszt chopin算唔算係piano既Paganini?

仲以為你話Bartok係歷史上有咩特別添
shost 係被迫害既

technical 黎講liszt 宇宙第一
但聽過王宇佳，可能都有得同佢fight

chopin 唔算，鋼琴詩人貼切好多

其實chopin作品technically難定interpretation難

去London LSO聽過王宇佳concert, 佢encore 果首show off真係聽到個jaw drop 咗落黎。唔記得係邊首了。

interpretation
但呢D好主觀
最大路可以聽zimerman，佢10年前黎香港，有幸聽過佢彈。

你點睇horowitz

可以練下2nd mvt先
利申：彈到2nd mvt頭幾個bar

因為早年錄音質素差，同埋佢晚年跌watt，比較少聽佢。

一定要珍惜聽佢既機會
如果聽到primrose,heifetz, rostropovich就好喇

果陣我見呢D concert 日日都舉行，D人著晒古裝咁。
覺得有D商業化，專做俾遊客聽，冇去聽。
但依家有D後悔

我覺得佢好有音樂性,感動到我

可以可以介紹一首，想試下聽返

點解咁講。佢唔彈喇咩？

煲晒成場concert佢

死哂呀嗎

好羨慕可以聽到佢兩個同時演奏

以為你講王宇佳

呢個真係唔係講笑
impromptu嗰陣爭啲喊 自問唔算眼淺

果場technical唔係top，兩個都老喇，但真係好難忘，見到佢地邊彈邊笑，如入無人之境，好enjoy

王宇佳都係喇
聽得幾多得幾多
live同recording始終有一大段距離

成個post都冇人提過呢兩個人。補返

我都好中意Horowitz
佢真係後無來者嗰種鋼琴家嚟
我聽佢彈Träumerei聽到我喊
佢做得Toscanini個女婿就知佢唔少嘢

brahms.
唔係講笑一開始唔鐘意聽佢但係之後先覺得佢勁

講返關於想大家估嘅地方
好早已經有兩位巴打知道地點係Mödling
但佢地好似冇心機計exact影果點差咗幾百米

呢個小鎮係vienna近郊。
我果陣坐一個鐘左右火車去到，佢地果陣應該要搞成日

佢個人好likeable
mozart彈得好生動
technical就留返界啲painist講

反而覺得佢晚年仲好聽
本身我個人麻麻地Mozart 但佢彈sonata k.330彈到充滿色彩令到我聽上癮
仲有佢晚年時彈polonaise又係充滿力度

好鍾意睇佢同clara嘅故事

竟然冇聽過呢場
原來咁classic

姨姨我不想努力喇
唔知佢哋有冇syphilis呢

Martha Argerich都好迷戀佢
Horowitz真係彈咩都咁好聽

Technique嘅嘢我嘅睇法就係
LangLang technique都好好㗎 但唔會想睇

唔同你講呢D

真係好感動
同埋佢已經好老喇嗰陣

我有幾個pianist朋友都唔鍾意langlang

試下唔睇樣

不過其實好想知

schumann有=clara有=Brahms有

其實LangLang你合埋眼聽 佢係做到哂啲technique 同colour出嚟
但係你望佢時 佢畀人感覺似係performer多過係pianist 有著土豪式演奏技巧

相反Horowitz 就好似the fingers will speak for themselves咁 冇多餘嘅動作或facial expression

heifetz都唔郁架
好traditional既musicians都唔太會郁
不過vengerov我都好鐘意 佢係堅投入

話說之前有人試mahler marathon
我完咗sem試下先
估唔到係連登傾到音樂
好夜喇訓先

住美國？

我都試過beethoven complete piano sonatas marathon
有次去新疆坐旅遊車，聽完就到目的地

對比Bach，Beethoven 叫好，至少係個個時候成到名
Bach就同van Gogh一樣

Bach 其實當年喺佢住嘅城市都算好出名
但真係後期先上神枱

唔爭在試埋wagner ring cycle

差200米
搵到果點要用張相D屋計角度

冇一段特別優美的melody
wtf

Strauss

我估佢應該話咁minimalistic 嘅melody都可以做到咁嘅效果

Mozart 喺Salzburg 嘅故居係市區，點都多啲人去。其他作曲家故居好多都唔近市區

其實多數只係間屋仔（除左mendelssohn 嗰間），D人唔會特別搭車走去

想去mahler composing hut但全部都喺山旮旯放棄咗

佢就係專登喱到咁埋作曲

點解後悔？

應該都要體驗下
呢D concert 要幾十歐，只係拉D最耳熟能詳嘅曲俾遊客聽，但最top 果D orchestra 都唔駛咁貴，嗰陣覺得唔抵

唔洗後悔啊
你沒錯，喺俾遊客聽㗎
以音樂嚟講，完全唔值呢個價

你係咪去咗
其實係點？有冇人扮mozart

咁浮誇嘅
咩音樂？

都係啲大路野 不過啲人鼻屎咁細粒

我好想去聽BBC prom, last day坐Hyde Park揮萬國旗
去咗英國嘅出年記住參加

得呢個位似舊石

I couldn't have said it better myself
當然係同緊tchaikovsky比較
beethoven吸引之處在於佢如何擴展一段簡單既phrase

當你啱啦
其實我都冇GPS 精準嘅位
但可以用下圖左手邊7間屋定到位，拉條線

無記錯user名嘅話，上個post好似都係你第一
隻海獅游緊去你屋企

加埋beethoven 9 symphonies

你會係新聞見到一名男子因古典音樂猝死

都係一個唔錯嘅死法

MISS咗...

係咪GG了..

係。但今次冇咩人玩，變左音樂研討

我冇要到呀

好似係
俾咗下一位

樓主好犀利，音樂造詣一定好深

順便睇 Shostakovich

可以試下 Rach 3 頭幾個 bar

估唔到呢到可以睇到Horowitz

你個username

仲有Scriabin

la la do te la si la te la, do se la, do se la...

Ching用緊邊套solfege...

醬爆

聽晒。好少可聽mozart會覺得感動

佢最勁在於表達情感
我認為係其中一個最重要既要素imho
你可以聽埋last romantic
係一套關於佢既movie

我都好想去Beethoven 故居
小弟凈係去過Mozart故居 同dvorak 墓

仲有

好搞笑

之前低估咗佢

介紹埋 victor borge
12月23日就走咗20年

佢係鋼琴搞笑天才

睇下先
horowitz同wanda啲互動

大家諗定聽日聽邊首

今日先聽完Karl bohm嘅貝6，聽日可以貝7或者係貝3
BTW 真係唔明點解貝5咁多人吹捧，明明貝3先係成名作同最有原創性（個人認為）